{
    "question": "yang tidak termasuk langkah Zapin adalah orang biasa B langkah-langkah Zaki menyambar D langkah Jogetyang tidak termasuk langkah Zapin adalah langkah-langkah menggambar denah Joget \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>assalamu&#039;alaikum</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>waalaikumsalam</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "30-perhatikan-pelaksanaan-salat-berikut-1-salat-subuh-dan-zuhu-682",
            "question": "30. Perhatikan pelaksanaan salat berikut!    1. Salat subuh dan zuhur diwaktu zuhur\r\n2. Salat asyar dan magrib diwaktu magrib\r\n3. Salat magrib dan isya diwaktu isya\r\n4. Salat zuhur dan asyar diwaktu zuhur\r\nDari pernyataan tersebut pelaksanaan salat jamak\r\ntakhir yang benar ditunjukkan oleh nomor....\r\nA. 1\r\nC. 3\r\nB. 2\r\nD. 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat dan salah satu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>D. 4 shalat Dzuhur dan ashar di waktu Dzuhur</p><p></p><p>semoga membantu yah....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-harus-salat-terjemahkan-ke-dalam-bahasa-arab-195",
            "question": "Kamu harus salat Terjemahkan ke dalam bahasa Arab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> maksudnya??</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kurang paham!!-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0639\u0644\u064a\u0643 \u0627\u0646 \u062a\u0635\u0644\u064a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-tidak-boleh-menjadi-imam-adalah-a-laki-laki-makmum-kepada-409",
            "question": "Orang tidak boleh menjadi imam adalah    a. Laki-laki makmum kepada laki-laki\r\nb. Laki-laki makmum kepada perempuan\r\nC. Perempuan makmum kepada laki-laki\r\nd. Perempuan makmum kepada perempuan\r\n\r\nbantu jawab makasii\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban </h2><p>Orang tidak boleh menjadi imam adalah</p><p>a. Laki-laki makmum kepada laki-laki</p><p>b. Laki-laki makmum kepada perempuan</p><p><strong>C. Perempuan makmum kepada laki-laki</strong></p><p>d. Perempuan makmum kepada perempuan</p><p></p><p></p><h2> \u2618Pembahasan\u2618</h2><p>Sebab tidak ada isyarat yang jelas dalam Alquran yang membolehkan ataupun mengharamkan perempuan menjadi imam salat dengan makmum laki- laki</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "empat-sahabat-rasulullah-julukan-khulafur-rasyidin-apa-artinya-113",
            "question": "Empat sahabat rasulullah julukan \"khulafur rasyidin apa artinya...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khulafaur Rasyidin berasal dari dua kata yakni Khulafa&#039; dan Ar- Rasyidin. Khulafa&#039; berarti jama&#039; dari khalifah yang memiliki arti \u201cpengganti\u201c. Sedangkan kata Ar-Rasyidin yaitu \u201cmendapat petunjuk.\u201d </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi Khulafaur Rasyidin adalah para pengganti yang mendapatkan petunjuk.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khulafaur rasyidin adalah orang yang ditunjuk sebagai pengganti, pemimpin, atau penguasa yang selalu mendapatkan petunjuk dari Allah SWT. ... Empat sahabat nabi yang termasuk Khulafaut Rasyidin itu adalah Abu Bakar As Siddiq, Umar bin Khattab, Usman bin Affan, dan Ali bin Abi Thalib.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah&gt;&lt;</p><p>jngn lupa follow yh! </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sampaikanlah-olehmu-apa-apa-yang-telah-kamu-peroleh-dariku-wala-879",
            "question": "Sampaikanlah olehmu (apa apa yang telah kamu peroleh) dariku walaupun hanya satu\u2026.\"kata yang tepat untuk melengkapi arti hadits tersebut adalah \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Walaupun satu ayat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sampaikanlah dariku walau hanya satu ayat\u201d (HR. Bukhari). maksudnya adalah walau hanya satu ayat, hendaknya setiap orang yang mendengarnya bersegera menyampaikan ilmu yang dia terima walaupun sedikit, agar semua ilmu yang datang dari Nabi shallallahu alaihi wa sallam terus bersambung.\u201d</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangan-apayg-menutupkan-telinga-pas-adzan-161",
            "question": "Tangan apa,yg menutupkan telinga pas adzan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kanan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah</p><p>smg mmbnt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hidup-sederhana-dilakukan-dengan-membeli-sesuatu-sesuai-lifa-242",
            "question": "Hidup sederhana dilakukan dengan membeli sesuatu sesuai ....\r\nlifab mar bin Khattal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p><p>Maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-abasiyyah-disebut-masa-keemasan-islam-406",
            "question": "Mengapa pada masa abasiyyah disebut masa keemasan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Selama masa pemerintahannya, Kekhalifahan Abbasiyah menerapkan pola pemerintahan yang berbeda-beda, sesuai perubahan politik, sosial, dan budaya.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "petunjuk-pilihlah-salah-satu-jawaban-yang-benar-1-para-nabi-155",
            "question": "Petunjuk :    Pilihlah salah satu jawaban yang benar !\r\n1.\r\nPara Nabi dan Rasul adalah seorang laki-laki pilihan yang di utus oleh Allah\r\numatnya, namun para nabi dan rasul memiliki perbedaan, diantaranya...\r\nA. Rasul menerima wahyu dari Allah SWT. Sedangkan nabi tidak menerim\r\nB. Rasul mendapat ujian yang sangat berat, sedangkan ujian nabi tidak ber\r\nC. Nabi di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangkan\r\nwahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya\r\nD. Rasul di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangka\r\nwahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya\r\nIron tabel berikut!\r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Nabi di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangkan</p><p>wahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>yang c kak aku gak bohong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-salah-satu-husnudzon-adalah-a-husnudzon-kepada-allah-660",
            "question": "dibawah ini salah satu husnudzon adalah a husnudzon kepada Allah subhanahu b husnuzan kepada guru C husnuzan kepada sahabat d husnudzon pada teman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>husnudzan kepada Allah S.W.T</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Husnudzan terbagi menjadi tiga, yaitu Husnudzan kepada Allah SWT, Husnudzan kepada diri sendiri, dan Husnudzan kepada orang lain.</p><p></p><p>Husnudzan kepada Allah terbagi menjadi beberapa bentuk yaitu :</p><p> -Husnudzan dalam ketataan kepada Allah S.W.T</p><p> -Husnudzan dalam nikmat Allah S.W.T</p><p> -Husnudzan dalam Melihat Ciptaan Allah S.W.T</p><p> -Husnudzan dalam Menghadapi Ujian dari Allah S.W.T</p><p>manusia harus salalu berprasangka baik kpda allah , karna kita tidak tahu bahwa ada hikmah yg mengiringi sesuatu yg allah tetapkan.</p><p></p><p><em>#maaf jika kurang membantu </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}